耗盡積蓄治三歲癌女 港媽籌20萬醫藥費

台灣醫療咁勁廿萬香港都嫌貴？

3歲女童小銘禧患上末期癌症「神經母細胞瘤」，小小年紀便要接受骨髓移植，和面對可能遺下長遠心肺問題的電療。
遠嫁台灣眠乾睡濕長期照顧銘禧和有嚴重過敏小女兒的29歲香港媽媽Candy，近日發現除副作用大的傳統電療外，還有副作用輕微的質子治療可治愛女頑疾。經搜集資料後，「發現因為成本太昂貴香港目前還沒有這個治療……後來發現台灣有於是就聯絡台灣的醫生」，但費用需要20萬元。過去大半年已花盡積蓄為小銘禧治病的Candy慨嘆「對著這個金額，我們真的切身感受到窮人真的沒有資格生病這句話，看著你媽咪只感到萬般羞愧，如果你不是出生在這個家多好……如果我沒有把你帶來這世界你就不用承受這些苦難……」
Candy在昨日兒童節的傍晚，在其專門記錄小銘禧抗癌經歷的facebook專頁「這家屁孩」中，公開為病榻上的女兒籌募質子治療醫藥費，結果獲不少網友慷慨解囊，給小銘禧送上小小心意，並祝願她早日康復。

廿萬係台灣既費用

香港最少都過百萬

窮人生仔

台灣平咁多

20萬都無

台灣醫療不嬲勁過香港
之前易小玲單野都屌打香港啦

不過起連登英文代表一切
英文好醫療都好D

英文差醫療自然差

有份長工既話P loan都借到啦

其實真係平好多，識人去台灣驗血驗免疫力過敏反應，係香港1/3價錢。

natural selection

呢張圖 唔知係真定假 但一般人對台灣醫療評價是好好

計埋生活壓力，政治制度等
其實台灣都唔係好多
踩台撚形容的垃圾國家

陶傑開post形容過所謂人文關懷
串韓國瑜"錢，錢，錢" 文化